\chapter*{PRAKATA}

\doublespacing
Puji syukur ke hadirat Allah SWT yang telah melimpahkan rahmat dan barokahnya sehingga penulis dapat menyelesaikan tugas akhir dengan judul \textbf{XXXXX}. Laporan tugas akhir ini disusun untuk memenuhi salah satu syarat dalam memperoleh gelar Sarjana Terapan Teknik (S.Tr.T) pada Program Studi DIV Teknofisika Nuklir Sekolah Tinggi Teknologi Nuklir BATAN.

Dalam melakukan penelitian dan penyusunan laporan tugas akhir ini penulis telah mendapatkan banyak dukungan dan bantuan dari berbagai pihak. Penulis mengucapkan terima kasih yang tak terhingga kepada:

\onehalfspacing
\begin{enumerate}
	\item Alloh SWT yang telah memberikan nikmat, rahmat dan hidayah serta inayahNya.
	\item Nama orang tua dan orang yang berperan dalam hidup saudara yang selalu mendoakan dan mendukung aku dalam menyelesaikan program studi elektronika intrumentasi/elektro mekanika diploma IV STTN-BATAN.
	\item Nama pembimbing utama selaku dosen pembimbing utama, dan nama pembimbing pendamping selaku dosen pembimbing pendamping, yang telah dengan penuh kesabaran dan ketulusan memberikan ilmu dan bimbingan terbaik kepada penulis. 
	\item Nama Ketua STTN-BATAN selaku Ketua STNN-BATAN dan Nama Ketua Jurusan Teknofisika Nuklir selaku Ketua Jurusan Teknofisika Nuklir yang memberikan izin kepada penulis untuk belajar.
	\item Para Dosen STTN-BATAN yang telah memberikan bekal ilmu kepada penulis.
	\item Para Karyawan/wati STTN-BATAN yang telah membantu penulis dalam proses belajar.
	\item Semua yang ingin disebutkan
	\item Teman-teman, kolega, dan keluarga besar penulis yang namanya belum tercantum di atas. Dukungan kalian adalah hal luar biasa yang sangat penulis syukuri.
\end{enumerate}

\doublespacing
Penulis menyadari sepenuhnya bahwa laporan tugas akhir ini masih jauh dari sempurna, untuk itu semua jenis saran, kritik dan masukan yang bersifat membangun sangat penulis harapkan. Akhir kata, semoga tulisan ini dapat memberikan manfaat dan memberikan wawasan tambahan bagi para pembaca dan khususnya bagi penulis sendiri.

\begin{flushright}
	Yogyakarta, 21 Februari 2021\\[1cm]
	Nama Mahasiswa
\end{flushright}